\input{../../main.tex}


\begin{document}
%\teachermode
\setphysstyle{}{\textbf{ЮМШ} vs. \textbf{ФТШ}}{23 ноября 2007г.}

\libproblem{kvant}{934}
\libproblem{kvant}{928}
\libproblem{kvant}{918}
\libproblem{kvant}{238}
\libproblem{kvant}{438}

\taskpic{
    Длинная тяжелая и гибкая веревка с массой $\rho$ на единицу длины натянута с постоянной силой
    $F$. Внезапное движение формирует круглую петлю на одном конце веревки, и петля бежит по веревке с
    некоторой скоростью $c$, как показано на рисунке. Вычислите $c$.
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw[very thick] (0, 0) -- (4, 0);
        \draw[very thick] (2, 1.3) circle (1.3);
        \draw[blue, ->] (0.7, 0.3) -- (0.1, 0.3) node[midway, above, black] {$\vec{F}$};
        \draw[blue, ->] (3.3, 0.3) -- (3.9, 0.3) node[midway, above, black] {$\vec{F}$};
        \fill[blue] (2, 1.3) circle (0.05);
        \draw[blue, ->] (2, 1.3) -- (2.8, 1.3) node[midway, above, black] {$c$};
        \draw[shift = {(2, 1.3)}, blue, ->] (160:1.5) arc (160:120:1.5)
            node[midway, above left = -1pt, black] {$\omega$};
    \end{tikzpicture}
}


\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
